---
title: Главная
---

Добро пожаловать, благородный дон.

!!! note "Discretion is advised"
    Все перечисленное в данной документации является субъективным пониманием автора
    тех или иных сущностей и представляет картину мира сугубо в данном аспекте. 
    Если у вас много свободного времени и вы хотите указать мне правильный путь, 
    то можно послать мне pull request или написать на мою личную почту xhale@yandex.ru.

Чем больше узнаёшь, тем больше забываешь. Это вынуждает тебя узнавать ещё больше, чтобы ещё больше забыть. Хорошо, что со временем приходит склероз и прекращает эту безумную гонку между узнанным и забытым. 

> У нас было 2 хуавея, 15 жуниперов, 30 цисок, 60 гигабит интернетов и целое множество коммутаторов и дсламов всех сортов и расцветок, а также IP/MPLS, BGP, гигабит чистого мультикаста и VoIP. Не то чтобы это было необходимый запас для ISP. Но если начал строить сеть, становится трудно остановиться. Единственное, что вызывало у меня опасение - это мультикаст. Нет ничего большее беспомощного, безответственного и испорченного, чем ТРАБЛШУТИНГ МУЛЬТИКАСТА. Я знал, что рано или поздно мы перейдем и на эту дрянь. (шутка по мотивам Hunter Stockton Thompson)

> У нас было 2 катушки оптики, 75 бухт витой пары, 5 пактов опических патчкордов, полсолонки коннекторов и один сварочник, патчкордов и всего такого, всех цветов, а ещё литр текилы, литр рома, ящик пива, пол-литра темного пива и две дюжины какой-то дряни похожей на пиво. Не то, чтобы это всё было нужно в поездке, но раз начал строить сеть, то иди в своём увлечении до конца. Единственное, что меня беспокоило — это органайзеры. В мире нет никого более беспомощного, безответственного и безнравственного, чем человек использующий кабельные органайзеры. И я знал, что мы никогда не будем их использоватья. (с)brjppru